你係光明正大既洗驚送中？

只會說受外國勢力指示、光明正大就不會被拘捕的人，我想問，若中國法律有信服力，為何香港當時要一國兩制？

以維權律師丶示威有毒奶粉嘅家長為例，為了不公而抗爭，卻紛紛被人送獄中，他們做錯什麼，因為反抗官員？要求基本的權利都不能，而中共官員相護，草菅人命。請問應如何順服中國的法律可保障市民？

若果笑要求民主愚蠢，那麼自由滋味都沒嘅人更加可悲，如籠中鳥取笑外面鳥兒自由生活不安樂，當有鳥兒嘗試逃脫籠中，就笑他蠢不可能，但自己卻未嘗試過，甘願困籠中。先不説民主，即使做人亦不會成功，只會用甘願接受現實，受到別人榨取不敢反抗，反抗就說別人受指示，只會笑着反抗是傻，眾人皆醉我獨醒般

甘願做維護中共奴隸還很自豪，受着共黨官員榨取卻不以為然，給了少少甜頭就跪地地感恩，不怪得連魯迅都說中國人很會做奴才

「但重要的問題是他對自己的生活有沒有改變的勇氣和行動呢？顯然沒有。即便是自己沒有改善生活的勇氣和行動，當別人來幫助他改善生活的時候，他又是怎麼做的 呢？報告自己的主子，求得一點獎賞，作為自己生活改善的期望」 魯迅《聰明人和傻子和奴才》